# Dropout

## 出现的原因

模型太大，训练样本太少，模型很容易产生过拟合。

**什么是过拟合**：模型在训练集上精度高，但是在测试集上精度低。

#### 首次出现

2012 Hinton《Improving neural networks by preventing co-adaptation of feature detectors》

## 主要思想

在每个训练批次中，前向传播时，让某个神经元的激活值以一定的概率$p$为$0$，这样可以使模型泛化性更强，因为这样不会太依赖某些局部特征。

#### 对应公式

1. 在训练阶段

##### 没有Dropout的网络计算公式

![img](https://pic1.zhimg.com/80/v2-11fd2a086d59490cf8121d90c4ec4e68_1440w.jpg)

##### 采用Dropout的网络计算公式

![img](https://pic4.zhimg.com/80/v2-61933b0548270880aa5d5497ede5b383_1440w.jpg)

上面公式中Bernoulli分布式为了生成概率r向量，也就是随机生成一个0,1向量

**注意：**经过上面屏蔽掉某些神经元，使其激活值为0以后，我们还需要对向量进行缩放，也就是乘以$`1/(1-p)`$。

缘由：假设一层神经网络中有n个神经元，其中一个神经元的输出是x，输出期望也是x. 加上dropout后，有p的概率当前神经元失活，那么这个神经元的输出期望就变成了$`(1-p)*x+p*0=(1-p)*x`$，我们需要保证这个神经元在训练和测试阶段的输出期望基本不变。那就有两种方式解决，分别从训练阶段和测试阶段解决：

- 在训练阶段，让这个神经元的输出缩放$`1/(1-p)`$倍，那么它的输出期望就变成$`(1-p)*x/(1-p)+p*0=x`$,和不dropout的时候期望一致都是$x$
- 在测试阶段，让这个神经元的输出缩放$`1-p`$倍，那么它的输出期望就变成了$`(1-p)*x`$，和训练时的期望是一致的。

2. 在测试阶段

预测模型的时候，每一个神经单元的权重参数要乘以概率$p$

测试阶段Dropout公式：

$$`w_{test}^{(l)}=pW^{(l)}`$$

## Dropout为什么可以解决过拟合

1. **取平均的作用**:如果同时训练5个模型，最后预测的时候5个模型一般会得到5个不同的结果，我们可以采用"5个结果取均值"或者“多数取胜”的方法得到最终结果。因为每个模型可能会得到不同的过拟合，这种"综合起来取平均"的方法有时可以让一些相反的结果抵消，**每个epoch dropout不同的神经元就相当于在训练不同的模型，整个dropout过程类似对多个模型取平均**，而不同的模型产生不同的过拟合，一些互为反向的拟合互相抵消就可以达到整体减少过拟合的效果。
2. **减少神经元之间复杂的共适应关系**：因为dropout操作导致两个神经元不一定同时生效，这样的权值更新不再依赖于有固定关系的隐含结点的共同作用，阻止了某些特征仅仅在其他特征下才有效果的情况。迫使网络学习更加泛化的特征，不对一些特定的线索片段太过敏感。

## Dropout的使用

1. Dropout被大量运用于全连接网络，一般设置为0.5或者0.3，
2. 在卷积网络隐藏层中由于卷积自身的稀疏化以及稀疏化的ReLU函数的大量食用，Dropout策略在卷积网络隐藏层中使用较少。
